\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{datetime}  


\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

\title{Architecture des Systèmes d'Information {}}
\author{Moussa Kourouma\\
   Matricule : 000529581\\
   Université Libre de Bruxelles\\
   Master en Sciences et Technologie de l'Information et de la Communication\\
   Bruxelles - Belgique\\
   \texttt{moussa.kourouma2@ulb.be}}
\date{\today}

\maketitle

\begin{document}
\maketitle

\clearpage
\vspace*{\fill}
\begin{center}
\begin{minipage}{.6\textwidth}
\begin{center}
\huge {\textbf {L’Impact des réseaux sociaux sur les jeunes.}} 
\end{center}
\end{minipage}
\end{center}
\vfill % equivalent to \vspace{\fill}
\clearpage

\tableofcontents


\newpage

\section{Introduction}
La notion des réseaux sociaux ont vu jour aux Etats-Unis en
1995avec l’avènement des premiers réseaux apparu sur
internet par Randy, appelé «classmates » qui à été utilisé
par tous les continents en 2004. Les réseaux sociaux se sont
développés à début du XXIème siècle suite à l’avènement de
la nouvelle technologie de l’information et de
communication.
Nombreux connaissent aujourd’hui les outils utilisés comme
facebook, twitter, google, snapchat, instagram pour ne cité
que ceux-ci, ses outils sont utilisés partout dans le monde,
rare sont ce qui ne le connaissent pas.
Les réseaux sociaux occupe une grande place de nos activités,
c&#39;est-à-dire nous vivons dans un monde ou tout est numérisé,
être connecté sur les différents outils comme facebook qui
est une application dans la quelle il faut avoir un profil pour

être identifier partout dans le monde pour être en contacte
avec nombreuses personne dans le monde. Facebook est un
compte tu peux retrouver des anciens amis, beaucoup
d’évenement se passe sur cette application comme suivre les
actualités de n’importe quel pays, on peut regarder des clips
vidéos et même regarder les films. Facebook aide surtout les
étudiants de la Belgique de trouver un travail, et des stages
pour les étudiants sur la plateforme « jobétudiants »
L’impacte des reseaux sociaux touche beaucoup à l’utilisateur
qui laisse toutes leur activité pour etre sur les reseaux.
D’ailleurs ces outils facilitent des rencontres qu’on peut
qualifié d’extraordinaire, la preuve en est que les sites de
rencontres qui met les individus en relation de façon
phénoménale. Par contre ses outils vont impactés nos
manière de travail. On peut s’en passer des réseaux sociaux il
est indispensable dans la vie de chacun d’entre nous, ils
occupent une place très importante dans la société, publier
une nouvelle sur facebook ou twitter peut faire le buzz à
l’échelle internationale quand il tombe dans la main d’une
personne mal intentionné.
L’utilisation des réseaux sociaux sont devenir aujourd’hui très
indispensable dans la vie des jeunes adolescents. Une
information sur les réseaux comme : twitter peut entraver un
buzz sur toutes les applications comme twitter, facebook,
instagram. Information peut se développer à l’échelle
nationale ou internationale, quand une information est publié
toutes les internautes reçoivent à la minute qui suivre, ils ont
un certain pouvoir de fédérer, ressembler les informations et
créer une sorte de conversation dans le monde. Ces
publication peuvent parfais tomber dans la main des

mauvaises personnes, en l’occurrence des jeunes. Les réseaux
sociaux peuvent aussi causer la dépression, regard critique
sur les gens, les réseaux sociaux peuvent être la cause de
malaise pour les jeunes.

\section{Définition :}
Les réseaux sociaux est un ensemble d’outil qui permet aux
gens de ce connecté, faire rencontre sur des outils comme
Messenger, Whatsapp, Facebook, Snapchat, instagram pour
ne citer que ceux-ci.
\section{Comment les réseaux sociaux ont envahi le cœur des jeunes
adolescents pour le meilleur et pour le pire?}
Entre 2011 et 2013, Le psychologue Américain Jonathan
Haidt a remarqué une forte augmentation d’une maladie de
dépression chez les jeunes adolescents en Amérique sous
l’effet de l’utilisation des réseaux sociaux par les jeunes. Cette
utilisation des réseaux sociaux a causer un certain nombre de
jeunes admis à l’hôpital pour une dépression mental causer
par la forte utilisation des réseaux sociaux. Sur 100.000
jeunes âgées de 15 à 19 ans, 62% des jeunes filles utilisatrice
des réseaux sociaux ont été admises à l’hôpital. En plus, Entre
1999-2019, un certain nombre de cas de suicides des jeunes
adolescents ont été enregistré sur 1 million des jeunes filles.
Plus de 151% des jeunes filles se suicides. En 2009 ce constat
fait par les médecins qu’il y a une augmentation de suicide.
En effet, en été 2006 une date très importante dans l’histoire
des réseaux sociaux, la plus par des réseaux son devenus
disponible sur les téléphones, et a commencé à prendre de
l’ampleur des années suivantes. L’arriver du covid qui à

déclenché le confinement, une augmentation de l’utilisation
d’internet a été enregistré chez les jeunes fille japonaises.
Une association tokyoïte prévient sur la hausse des suicides
des jeunes adolescentes. La plus majeure partie des jeunes
adolescents dépendent des réseaux sociaux. 

\section{Conséquences des réseaux sociaux :}
Les réseaux sociaux ont une conséquence désastreuse qui
touche le plus souvent la vie des jeunes filles.
En effet, sur les réseaux sociaux, certaine personne
présentent leur mode de vie, expose leur corps. A cause de
tout ce comportement sur les réseaux sociaux, les jeunes
filles pratiquent la même chose qui pousse à entrainer une
perte d’estime de soi.
Les réseaux sociaux sont devenus plus à la mode en Amérique
du Nord plus que chez les français. Beaucoup de gens
utilisent ces réseaux pour intimider les internautes, ils
utilisent ces réseaux pour harceler les gens en rédigeant des
messages menassent, des photos qui leur pousse à
l’excitation. Cette histoire est plus réel, ces personnes mal
intentionné qui se déguisent en en fille sur les réseaux pour
avoir des vidéos des jeunes hommes. Beaucoup de
pédophiles s’en servent des réseaux sociaux pour séduire et
convaincre les fillettes et les jeunes adolescentes pour
obtenir les photos nues des fillettes. La majeure partie des
utilisateurs des réseaux sociaux son les jeunes, ces personnes
qui se déguisent en fille savent ou trouver ces jeunes sur les
réseaux sociaux. C’est pour cette raison, il est important de
contrôler les jeunes sur les réseaux sociaux.

Pour eux il n’y a pas assez de différence entre la vie de
professionnelle et la vie privé, les utilisateurs n’ont plus de
limite entre leur vie privée et leur vie professionnelle.
Les arnaqueurs informatiques sont devenus de plus en plus
très fort dans le vol d’identité via les réseaux sociaux.
Beaucoup de gens se servent des réseaux sociaux pour avoir
accès des renseignements personnels et privé.
Certains se servent pour rentrer dans l’ordinateur des gens
pour voler des mots de passe des cartes crédit, carte
bancaire, numéro de l’assurance sociale et plus encore.
D’une part les réseaux sociaux sont des sources
d’information, et d’autre par ils sont aussi à la base des
désinformations. Ces information sont diffusés à la minute ou
elle est partager que cela soit vrai ou fausse. C’est pour cette
raison ceux qui utilisent les réseaux sociaux doivent d’abord
s’informer être sur de l’information avant de partager.
On constate que ceux qui utilisent les réseaux sociaux, en
particulier sont les jeunes adolescents qui se comparent
toujours à des images publiés par les gens. Les réseaux
sociaux ont en particulier très bien des cotés très dangereux,
pourtant son conçu pour se faire des amis et des rencontres.
Ces jeunes adolescents ne veulent absolument rien manquer,
pour ce fait ils ont toujours leurs téléphones en main pour ne
rien manquer sur les réseaux sociaux… pendant le moment ils
sont connectés ils oublient même leur existence, ils sont
dominés par les publications, d’autre sentent leur existence
dans le monde virtuel.
Pourtant, c’est vrai que les réseaux sociaux peuvent être
parfois agréable et satisfaisant, l’utilisation abusée de ces
réseaux peuvent également entrainer une souffrance
mentale du point de vue psychologique comme exemple, la

personne peut être accro, qui peut entrainer ; la dépression
ou d’irritabilité, pendant que la personne est connecté il se
sent dans un monde virtuel, en ce moment d’utilisation il
peut avoir des émotions très désagréable telle la honte.
En bref, le fait qu’ils n’arrivent pas à diminuer l’utilisation de
des réseaux sociaux ou encore le fait de passer assez de
temps sur la connexion peut être à l’origine de la solitude, par
exemple la personne n’aura pas de temps d’être avec ces
amis ou même sortir de chez soi, il sera tellement dominer
par l’internet qu’il n’aura pas le temps pour autre activités,
cela peut même causer des pertes d’emploi.
Le fait de passer plusieurs minutes et heures sur les réseaux
sociaux déjà montre à quel point c’est une perte de temps,
l’utilisation abusif d’internet rend de nos jour les utilisateur
très paresseux, sa force est de rompre la solitude cela pousse
les utilisateurs de s’isoler, rester connecter durant toute la
journée entrain d’échanger avec les gens à travers son écran
plutôt qu’être en contact avec les dans le monde réel, alors
que le contact avec les gens dans le monde réel va
complément disparaitre. Cette solitude peut causer ce
comportement blizzard vis-à-vis des gens du monde réel.

\section{Cyberdépendance : }
Nous constatons que la cyberdépendance peut ’être la cause
de plusieurs effet négatif sur les réseaux et dans la vie de la
personne. Pour d’autres, être conscient des problèmes ou
danger de ce que qui se passe sur les réseaux ne suffit pas de
régler le problème. Pour d’autres, quand l’utilisation des

réseaux sociaux sont exagérés par les individus, ils sont
attendent d’une maladie mentale alors suivre un certain
traitement psychologique seront un bon traitement pour
l’individu. Alors dans ce cas, nous constatons l’intervention de
deux temps à savoir :
Observation : observation de soi même sur l’internet est un
bon signe pour l’individus, le fait de d’observer ces
publications, ses comportements est un bon départ qui peut
permettre à l’individus de faire une prise de conscience qui va
lui permettre de bien se comporter et de bien intervenir par
la suite.
Agir : en 1999, Young fait une proposition de série dans la
quelle donne les conseils à tous les utilisateurs des réseaux à
utiliser l’internet, mais de la façon approprié et saine. Dans
cette série de conseil nous suggère également de bien
pratiquer cette activité régulièrement et des comportements
souvent opposé. Par exemple, faire ces exercices, prendre sa
douche et prendre son déjeuner avant de se connecter,
toutes personne qui le fait habituellement ont moins de
problème pour l’utilisation des réseaux sociaux.

\section{Cybercriminalité :}
La cybercriminalité est une activé criminelle pratiquer par les
cybercriminelles ou des pirates qui utilisent des ordinateurs,
un appareil connecté ou un réseau informatique pour
accéder aux données personnel des gens, qui rassemble
toutes les infractions sur la toile.
Beaucoup sont devenus des arnaqueurs aujourd’hui via les
réseaux sociaux. Ils se servent de pirater les comptes, prendre

les données des individus pour avoir accès à des
renseignements personnel très important. D’autres le font
pour être en possession des mots de passe des comptes
bancaires, carte de crédit et beaucoup plus. Le fait d’avoir les
données personnelles des utilisateurs des réseaux par les
pirates sont très dangereux du point de vue que certaines
données sont personnelles et très confidentielles et peuvent
être récupéré par les pirates pour leur faire des chantages en
demandant parfois une forte somme à payer, il peuvent
également vider les compte bancaire des individus, ce fait est
devenu plus une réalité de nos jours. Beaucoup s’en servent
aujourd’hui pour menacer les utilisateurs, ils opèrent leur
activité dans tous les pays du monde par exemple la France
est l’un des pays ou il y a plus de cybercriminels et de pirate
qui fait près de 2,5 milliards d’euros détournés dans les
compte bancaire des individus.
Plus de 95% des entreprises en France sont plus impactés par
les cybercriminels, des pirates ou des personnes mal
intentionnées. Pour éviter cela les entreprises payent les plus
gros expert informatique pour bénéficier un système de
protection des données des entreprises. Beaucoup
d’entreprise pensent qu’elles sont protéger parce qu’ils ont
un expert en système informatique, cela réduire leur
vulnérabilités. En 2021, le FBI fait un rapport sur la criminalité
sur les réseaux, plus de 847.000 plaintes déposées et 6,9
milliard de dollars de perte cause de la cybercriminalité. La
cybercriminalité a permit aux cybercriminels de piller dans le
compte des organisations pour transférer dans leur propre
compte. Ces experts des organisations font le nécessaire pour
défendre le système informatique des organisations pour que
les menaces ne puissent atteindre les données confidentielles

des entreprises. Les cybercrimels pirate les comptes des
individus et des entreprises pour gagner beaucoup d’argent,
pour ce fait, ils ciblent les banques, les casinos, les sociétés et
les grande entreprise sont les cibles de ces cybercriminel pour
gagner une énorme somme d’argent, par contre c’est très
difficile de tracer ces criminel. Les cybercriminels se
multiplient chaque jour que Dieu fait à travers les différents
pays. Ces organisations demandent au gouvernement
d’exiger la loi sur ceux qui seront attraper afin de montrer
exemple aux autres qui s’aventureront dans la
cybercriminalité.
Le directeur Evan Greenberg de la plus grande compagnie
d’assurance CHUBB au monde selon lui :
« la prochaine pandémie qui a une exposition semblable à un
virus, va être liée aux cyberattaque, car elle n’ont aucune
limite géographique ou temporelle. »
Les cyberattaques pourraient également affaiblir l’économie
d’une ville voir même l’ensemble d’un pays. Le fait que ces
pirate eux accès à certains compte bancaire ou aux
entreprises sont généralement liée des erreurs purement
humaine. Ils prennent les données personnelle en otage,
pour accéder à ces données, ils rentrent dans le serveur de
l’entreprise pour pirater le compte via les boites mails d’un
travailleur qui à oublier par hasard de sur un lien quil ne
connait ni la source qui donne accès aux cyberpirate.
Penser aux conséquences qu’une attaque pourrait causer sur
votre entreprise si vous n’avez pas des espères en système
informatique pour protéger votre entreprise.
Les cybercriminels sont à tout pour convaincre leur cible pour
avoir obtenu ce qu’ils veulent, ils sont super fort en système
informatique et très rapide en piratage que les organes de

contrôles ne trouvent pas leur trace pour réagir à temps. Face
à un piratage qui est en cour d’exécution, pour arrêter tout
cela il faut la communication, la sensibilisation et la
formation. La communication permet d’attirer l’attention sur
ces pratiques font c’est criminels à l’égard des gens. Pour
sensibiliser la génération d’aujourd’hui, faut directement aller
droit au but pour leurs expliqués les dangers de l’internet.
Sur les réseaux sociaux, les criminel n’ont pas un cible fixe
que ça soit les adultes ou les enfants, ils sont tous traiter par
ces cybercriminel au même égalité. Les cybercriminels se font
passé pour des jeunes pour être en contact avec un
adolescent et même certains se déguisent en fille pour enter
en contact avec les garçons innocent pour faire du chantage
sur les réseaux.
Ce phénomène de cybercriminalité est un crime bien organisé
qui se déroule sur les réseaux entre utilisateurs et les
criminels, c’est une nouvelle forme de crime qui prend son
ampleur dans le monde dus à l’avènement de la nouvelle
technologie informatique.
En suite, pour lutter contre ces cybercriminels, il faut des
professionnel en informatique, mettre en place des moyens
de protection dans les ordinateurs c&#39;est-à-dire avoir des
antivirus pour protéger les sites et les logiciels des
organisations ainsi que les ordinateurs.
Après plusieurs attaques cybercriminel sur les entreprises,
beaucoup d’organisation nationale ou internationale ont mis
en place des lois pour lutter et appliquer les sanctions très
lourd contre ces criminels.

Par contre, c’est devenu un phénomène très difficile pour
lutter.
-avant tout, la lutte contre ce phénomène devient de plus en
plus très difficile à identifier les criminels, malgré les loi, les
sanctions, et les formations visant à anéantir ces
cybercriminel, ce phénomène reste très difficile à anéantir
ces cybercriminels. Certains logiciels comme antivirus sont
efficace pour la protection des systèmes informatiques.

\section{Conclusion :}
En fin, ce qui impacte la lutte contre la cybercriminalité, c’est
le manque d’unanimité des pays les plus touchés par ce
phénomène.
L’impact des réseaux sociaux sont très large que plusieurs
applications plusieurs manière d’utiliser ses applications par
exemple Messenger qui était une application de conversation
entre amis, mais de nos jours cet outil est devenu de plus en
plus dangereux qui sert aujourd’hui pas seulement des appels
mais aussi le partage des images, des appels en live on parle
aujourd’hui l’impacte des réseaux sociaux, beaucoup de gens
laisse leur activités pour être sur l’internet, certains veulent
pas rater les informations qui se passe sur les réseaux c’est
pourquoi ils sont toujours en ligne. La preuve en Guinée En
2020, quand le président Guinéen décida de fermer toutes les
presses privée qui dénonçaient sa position contre un
troisième mandat, alors pour que le peuple ce fait entendre,
ils communiquaient sur les événements sur les réseaux
sociaux qui ont d’ailleurs permit à la chute du président. Les
artistes utilisent un outil nommé Youtube qui fait aujourd’hui
la promotion des artistes, ses artistes gagnent aussi beaucoup

d’argent grâce aux vidéos qu’ils mettent sur Youtube.
Facebook est un outil très dangereux de nos jours tout le
monde à accès à tes informations donc, il faut sécurisé les
comptes, être très vigilent pour ne pas se faire piégé par les
pirates.
Pour clore, l’utilisation abusive des nouvelles technologies
informatiques cause beaucoup des problèmes pathologie.
En 2003, deux auteurs Vallerand et Col, après une longue
étude sur l’impact des réseaux sociaux ont fait une différence
entre la passion obsessive et la passion harmonieuse.
On appelle la passion obsessive l’orque la personne n’arrive
plus à ce contrôler de ces envies quand il commence une
activité, par ses envies la personne devient incontrôlable. Ce
type de passion occupe largement une place dans la vie de la
personne. Par contre quand à la passion harmonieuse, qui est
passion dans la quelle la personne choisit de faire ce qu’il
veut par plaisir. La pratique de ces activité doivent être un
plaisir par contre quand cela devient incontrôlable l’individu
entre en commun avec d’autre domaine de la vie.
En revanche, le fait d’avoir une activité et de le pratiquer une
activité devrait être tout d’abord un désir réel qui procure un
sentiment de satisfaction, si par contraire cette activité
pratiquer par la personne est non seulement temporaire et
quand ce moment d’excitation passe cela peut causer
sentiment d’ennui, de vide par la suite, c’est vrai que cela ne
répond pas à ses besoins mais contenue toujours à pratiquer
ses activités.
Les applications les plus utilisés sont : twitter, snapchat,
facebook, youtube, tiktok pour ne cité que cela, ses
applications permettent de mettre en relation les gens

partout dans le monde, aide les commerçants de ce trouver
les fournisseurs ou des clients partout dans le monde.
L’utilisation de ses applications fait qu’il y a une très grande
différence entre le monde réel et le monde virtuel. Les
réseaux sociaux sont important dans la vie de la vie de
l’homme, l’utiliser n’est pas un crime, par contre, ne pas trop
consacré plusieurs minutes et heure sur l’internet, ne pas
trop s’aventurer sur la vie virtuelle. C’est if faut un temps
pour utiliser l’internet, ne pas se laisser plonger dans le
monde virtuel…qui n’a rien en rapport avec la vie réel.
De nos jours, beaucoup de gens utilise les réseaux sociaux
qui sont très important et qui apporte pour certains individus
beaucoup d’argent. Il facilite les échanges entre les individus
dans les pays différent mais aussi facile les rencontres que ça
soit entre les nouvelles personnes ou de retrouver les amis de
longue date.

\end{document}
